只許司長僭建，不准學生爆粗

只許司長僭建，不准學生爆粗 - 馮睎乾

名采論壇

浸大校長錢大康，2015年05月14日攝（真實對白）

大學生在老師面前，不小心說了個粗口助語詞，即引起社會各界譁然，這種反應，好比毒男發現女神也會屙屎，真是世界末日！女神屙屎，跟大學生爆粗一樣，不但顛覆人類道德，簡直違反自然定律，屬於天誅地滅的惡行；至於律政司司長公然犯法、立法會議員虛報資歷和鼓吹殺人、警察集會萬人高呼「X你老母」，則完全符合社會期望。

少年，世界就是這樣不公平的了，司長只要自稱「太忙」，議員只要瞎扯「戰場殺敵」，警察只要推說「壓力大」，那麼爆粗、僭建，抑或煽動殺人，皆不用付出代價；而你呢，即使多麼苦大仇深，總之「講粗口就不能原諒」，被罰停學是活該的。

學生哥，好心你哋學生會，得閒就搞吓party算數啦，佔咩領呢？若有莫大冤情，必須向校方申訴，也要做一個聰明的抗爭者，今日南極仙翁姑且教你幾個方法，以備不時之需：

一，如何不失文雅地說粗口呢？有時情不自禁，爆粗在所難免，但又有停學之虞，在這情況下，我誠意推薦你熟讀我在2015年11月15日寫的專欄──時光飛逝啊──〈怎樣用文言文講粗口？〉。拙文介紹了拉丁文粗口（如irrumabo te）和出自四書五經的罵語（如「胡不遄死」），這樣爆粗，缺點和優點是一樣的：對方極可能聽不懂。

二，如何擬定有說服力的口號？「佔領」是敏感詞，愛國人士一聽，條件反射就會想到「佔中」，然後想到「犯法」，然後想到「港獨」，所以萬萬不能說什麼「佔領語文中心」，「揭竿起義」就更浮誇了。那麼學生行動該以什麼標語作宣傳呢？禮多人不怪，較有誠意的講法，可以說「跪求普通話豁免試評分標準」。但最正規、有效而霸氣的標語，肯定是這樣說：「為實現中華民族偉大復興的中國夢，不懈要求普通話豁免試評分標準」。少年，如果你這樣號召，《環球時報》一定點你名，大加讚揚！

（未完，明日續）